\section{Autômatos Quânticos}
\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item MM-1QFA;
        \item 2QFA;
        \item 1.5-QFA;
        \item MO-1QFA;
        \item AQFA;
        \item 2QFCA;
        \item CL-1QFA;
        \item LQFA;
        \item 1QFAC;
        \item MO-1GQFA;
        \item MM-1GQFA.
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item MC-QPDA;
        \item Go-QPDA;
        \item Gu-QPDA;
        \item Na-QPDA;
        \item qQPDA.
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{MO1QFA}
\begin{frame}{MO1QFA}
  \begin{itemize}
    \item Cristopher Moore e James P Crutchfield:
      \begin{itemize}
        \item Quantum automata and quantum grammars, 2000.
      \end{itemize}
    \item Integrar os efeitos da mecânica quântica ao autômato finito:
      \begin{itemize}
        \item Simplicidade.
      \end{itemize}
    \item Measure-Once 1-way Quantum Finite Automata;
    \item Modelo quântico com menos poder computacional:
      \begin{itemize}
        \item Não reconhece todas as linguagens regulares;
        \item Reconhece algumas linguagens não-regulares.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Definição Formal}
  \begin{ddef}
    Um MO1QFA é dado pela quíntupla $M = (Q,\Sigma,\delta,\ket{q_0},F)$:
    \begin{description}
      \item[$Q$] \{$\ket{0}$, $\hdots$, $\ket{n}$\} conjunto ortonormal $\subseteq\mathcal{H}$;
      \item[$\Sigma$] é o conjunto finito do alfabeto de entrada (clássico);
      \item[$\delta$]: mapeia $Q\times\Sigma\times Q\rightarrow\mathbb{C}$, de
        forma similar, é um conjunto de matrizes$_{\norm{Q}\times\norm{Q}}$
        $U_\sigma$ que descreve as transições entre todos os estados a partir
        de cada símbolo $\sigma\in\Sigma$;
      \item[$\ket{q_0}$] $\in Q$ é o estado inicial do autômato;
      \item[$F$] $\subseteq Q$ é o conjunto de estados finais.
    \end{description}
  \end{ddef}
\end{frame}

\begin{frame}{Estado}
  \begin{equation}
    \ket{0} = \mqty[1\\0\\0\\\vdots\\0],
    \ket{1} = \mqty[0\\1\\0\\\vdots\\0],
    \ket{2} = \mqty[0\\0\\1\\\vdots\\0],
    \hdots,
    \ket{n-2} = \mqty[0\\\vdots\\0\\1\\0],
    \ket{n-1} = \mqty[0\\\vdots\\0\\0\\1].
  \end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Transição}
  \begin{itemize}
    \item $\forall \sigma \in \Sigma \rightarrow U_\sigma$
    \item $U_\sigma$ dimensões $\norm{Q}\times\norm{Q}$
    \item $U_\sigma(i,j)$ é amplitude de probabilidade de transitar do estado
      $i$ para o estado $j$ ao ler o símbolo $\sigma$
      \begin{equation}
        \sum_{j = 0}^{n} U_\sigma(i,j)^2 = 1;
      \end{equation}
      \begin{equation}
        A = \begin{bmatrix}
          \cos(-\sqrt{2}\pi) & -\sin(-\sqrt{2}\pi)\\
          \sin(-\sqrt{2}\pi) & \cos(-\sqrt{2}\pi)
        \end{bmatrix}.
      \end{equation}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Computação}
  \begin{equation}
    f(w) = \norm{P_\text{acc}U_w\ket{q_0}}^2;
  \end{equation}
  \begin{equation}
    U_w = U_{w_{\norm{w}-1}}U_{w_{\norm{w}-2}}\hdots U_{w_1}U_{w_0};
  \end{equation}\\
  \begin{equation}
    P_\text{acc} = \sum_{i\in F} \ketbra{i}{i}.
  \end{equation}
\end{frame}

